<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<tmx version="1.4">
	<header
		creationtool="fait main"
		creationtoolversion="1"
		datatype="PlainText"
		segtype="sentence"
		adminlang="fr-FR"
		srclang="FR"
		o-tmf="ABCTransMem">
	</header>
	<body>
		<tu tuid="statut_general_reu" datatype="plaintext">
			<tuv xml:lang="FR">
				<seg>Statut global d'indigénat ou d'introduction</seg>
			</tuv>
		</tu>
		<tu tuid="statut_general_reu#legende" datatype="plaintext">
			<tuv xml:lang="FR">
				<seg>
					LISTE;
					DEFINITION = Statut global d'indigénat ou d'introduction du taxon à la Réunion, intégrant à la fois les
					populations spontanées et les populations cultivées.
					Le statut général Réunion est applicable à tous les taxons de l'Index. Il est aussi appliquable
					La typologie de statut d' indigénat ou d'introduction des taxons, adoptée ici, s'appuie 
					principalement à l'origine sur le système de statuts et de traitement des plantes étrangères
					(xénophytes) de E.J. CLEMENT et M.C. FOSTER (Aliens Plants of the British Isles, 1994) et le
					système de statuts des index de références de la flore vasculaire du Nord/PasdeCalais,
					de Picardie et de HauteNormandie (BOULLET 1998 et 1999) inspiré initialement de LAMBINON et al. (1993). Il a
					également été tenu compte, notamment pour les notions d'indigène et d'étranger, des mises au point
					terminologiques récentes développées dans le contexte des plantes exotiques invasives
					(RICHARDSON et al. 2000, PYS EK et al. 2004).;
					I = indigène.;
					K = cryptogène.;
					Z = amphinaturalisé (ou assimilé indigène) [correspond grosso modo à la notion de « largement naturalisé »].;
					N = sténonaturalisé [correspond grosso modo à la notion de « localement naturalisé »].;
					S = établi [correspond approximativement et en partie à la notion classique de subspontané].;
					R = persistant (ou rémanent).;
					A = accidentel (ou casuel) (correspond approximativement à la notion classique d' adventice).;
					Q = cultivé (voir contenu, champ suivant).;
					E = taxon cité par erreur dans le territoire.;
					? = indication complémentaire de statut douteux ou incertain se plaçant soit seul (cas
					des plantes à statut inconnu ou mal connu), soit après le code de statut (I?, K?, Z?, N?, S?, A?, E?).;
					?? = taxon dont la présence est hypothétique dans le territoire (indication vague pour le
					territoire, détermination rapportée en confert, ou encore présence probable à confirmer en
					absence de citation).
				</seg>
			</tuv>
		</tu>
	</body>
</tmx>
